Объектно-ориентированное программирование
======================================

## Класс Visitor ##

Вернемся к иерархии `Expression`. На каждую операцию над объектами иерархии мы могли бы заводить по отдельному виртуальному методу, как мы это сделали с методом `evaluate`, но такой подход при большом количестве операций приведёт к значительному увеличению размера кода. Вместо этого мы могли бы определить какой-нибудь универсальный интерфейс, который позволял бы реализовывать операции, не раздувая интерфейс классов иерархии `Expression`. Например это можно сделать используя паттерн **посетитель** (так же известный как `Visitor`).

Для этого давайте заведем абстрактный класс `Visitor`:

```cpp
struct Visitor {
    virtual void visitNumber(Number const * number) = 0;
    virtual void visitBinaryOperation(BinaryOperation const * binary) = 0;
    virtual ~Visitor() { }
};
```

И добавим в нашу иерархию методы `visit`:

```cpp
struct Expression {
    /* ... */
    virtual void visit(Visitor * visitor) const  = 0;
    /* ... */
};

struct Number : Expression {
    /* ... */
    void visit(Visitor * visitor) const { visitor->visitNumber(this); }
    /* ... */
};


struct BinaryOperation : Expression {
    /* ... */
    void visit(Visitor * visitor) const { visitor->visitBinaryOperation(this); }
    /* ... */
};
```

Для того, чтобы `Visitor` мог сделать что-либо полезное, мы должны добавить в иерархию `Expression` методы доступа к свойствам классов (дабы объект класса `Visitor` мог к ним обратиться). Давайте определим метод для доступа к значению внутри объекта `Number`, а также методы для доступа к левому и правому операндам объекта `BinaryOperation`. Это будет выглядеть следующим образом: 
 
```cpp
struct Number : Expression {
    /* ... */
    double get_value() const { return value; }
    /* ... */
};

struct BinaryOperation : Expression {
    /* ... */
    Expression const * get_left()  const { return left; }
    Expression const * get_right() const { return right; }
    char get_op() const { return op; }
    /* ... */
};
```

Теперь для того, чтобы определить какое-либо действие с арифметическим выражением, достаточно просто создать наследника класса `Visitor` и реализовать в нем методы `visitNumber` и `visitBinaryOperation`, которые реализуют требуемые действия. Например, напечатать все бинарные операции, используемые в выражении, можно с помощью следующего наследника класса `Visitor`:

```cpp
struct PrintBinaryOperationsVisitor : Visitor {
    void visitNumber(Number const * number)
    { }

    void visitBinaryOperation(BinaryOperation const * bop)
    {
        bop->get_left()->visit(this);
        std::cout << bop->get_op() << " ";
        bop->get_right()->visit(this);
    }
};
```

После чего его можно использовать так:

```
Expression const * expr = get_expression();
PrintBinaryOperationsVisitor visitor;
expr->visit(&visitor);
```

Данный код рекурсивно обойдёт дерево, соответствующее арифметическому выражению, и напечатает все бинарные операции в порядке обхода.

## Задача ##

На прошлом степе вы познакомились с реализацией паттерна посетитель. Теперь пришло время воспользоваться этими знаниями. Ваш класс должен печатать (используя `std::cout`) текстовое представление арифметического выражения. Т.е. для объекта класса `Number` он должен напечатать число, которое в нем хранится, а для объекта класса `BinaryOperation` он должен напечатать левый операнд, затем операцию, а затем правый операнд.

Учтите, что операции + и - имеют меньший приоритет, чем операции * и /, т. е. возможно вам придется печатать дополнительные круглые скобки, чтобы сохранить правильный порядок операций.

Классы иерархии `Expression` и абстрактный класс `Visitor` приведены в комментарии в шаблоне для удобства.

При проверке задания лишние пробелы или лишние скобки будут игнорироваться, т.е. вывод "1+2" эквивалентен выводу "( ( 1 )  +   ( 2 ) )", а вот вывод "1 + 2 * 3" не эквивалентен выводу "((1 + 2) * 3)". Вы можете попытаться минимизировать количество скобок в выводе, но это не требуется.

Перед выполнением задания внимательно прочитайте содержимое предыдущего степа.

**Требования к реализации:** при выполнении задания вы можете заводить любые вспомогательные классы или функции, но не нужно реализовывать функцию main или менять реализацию классов иерархии Expression.
